唉咁搞法遲早玩撚完

搭個西鐵
隔離班中學生全撚部講蝗語
而家啲00後
唔講以為自己搭緊和諧號

共青團已滲透香港每個角落

利申：9up

已經玩撚完

比蝗國由底滲透
幫香港換血咁換

次次去荃灣都聽到初中生講蝗語

係
我返工係荃灣，lunch去買m記食
全部小學雞都係蝗軍

由細到大唔講蝗語，屋企人全部講廣東話
寫字更加唔會寫殘體，因為殘體真係好撚柒，係比低賤人用

利申00後

屯門鳴琴站搭輕鐵既學生大部份都講普通話...

其實自己都理唔掂
諗咁多無謂野做咩？

得你一個係咁有咩用

其實唔係個個都係咁，至少我身邊啲朋友會同我一樣，仲會成日笑柒大陸狗啲支那行為

焦土呀

2003打後嗰啲都講緊蝗語

班蝗落到來我地個個講廣東話，聽唔明唔識講番歸啦，不過都要每個香港人企硬

咁點做好

成班傻鳩一味屌

去醫院睇下
呢D死廢老都可以係岩岩落黎的

邊度聽到, 樓主做老師?

到佢哋大咗，睇下支那仲有無咁多錢佢哋搵，佢哋耕田就有份

我知係事實

但個個星期總有呢d post新浮出黎

但又唔係提出解決問題

一尾負面情緒散播

玩完玩完潛移默化到令人接受

呢d現象延續左年幾都有

不嬲香港人三分鐘熱度啦
呢d野咁上心

所以有冇人搞文宣去宣傳廣東話 ，反而廣東人團結過我地

英文維基仲有人妄顧現實，係咁將普通話從香港人主要語言中改走⋯

學好英文，用英文大佢，多數得，惡臭人多數崇洋

Sosad..

南狗

你係？

支那蝗語 殘體字 含撚啦

東鐵都係

就嚟有得搭偽IKK C-Train

九龍區有啲中學個個都講普通話添啦 要佢地行出去講廣東話不知幾難為佢地

屌其實好多00後唔係咁 上網睇到嘅全部都好撚極端
根本有大把00後係講廣東話 知道咩係facebook同埋會用 唔會睇乜鳩野笑波子
唔係你睇片戈啲唔知咩係收音機 錄音帶戈啲
有時00 01戈啲好撚慘 明明好多野都唔係咁又比人屌埋一份

隔離post打簡體中国都無人屌
屌佢重要比人話廢青

你睇下今日嘅西藏，新疆，你未睇到未來嘅香港囉。

有無睇到個趨勢?
以前講緊啲蝗點樣煩尻我地啲生活，fine 屌撚柒佢地 惡撚過佢地就得，或是你可以選擇避開佢地
之後國教個類野，撚有小學生理咩，咪又係當上下堂咁，起碼唔會天天洗腦
到依家普教中，完全開始打壓廣東話

簡單咁講係每況越下
之前贏(e.g 國教) 只係拖延到換血既progress，但啲蝗血依然插撚住係香港到，從來無拔走過

依家係攪尻你每日既生活，遲啲可能去茶記要用普通話落單

幾年前講緊我地係香港人，唔係中國人
依家要講，我地既母語係粵語，唔係蝗語
成個level依家輸左成級

台灣陸浸都唔撚關我事
人地講咩話係人地既事

你同建設民主中國有乜撚野分別

其一對應新香港人辦法：
舊香港人狂生仔女
教佢哋舊香港價值觀

支那問路都系用廣東話答 仲要尻答

打從佔中後 大陸要軟硬兼施控制香港人
好多三唔識七嘅網媒街頭訪問冒起 可能比錢受訪者 可能抽取極端例子 點都要利用受訪者言論分化同打擊90後同其他xx後嘅關係

連登冒起打敗高登唔知關唔關事
可能背後已經有人監視邊個連登亂講野
偷偷摘低 如果連登有人再發起大型集結活動
港共會好快拉到人

好耐無去上水 前幾日去返真係以為返左中國

廿年後應該到我地被人笑講廣東話。

「咦，幹嘛那個他媽的支那人在說廣東話？」

去跑步9-10點成日聽到佢地講，大人有細路有，根本一早融入左，真係一睇樣其實就知

當你以為佢哋只係小數 其實我哋先係

8,90後呢班被批為搞事始祖嘅
開始要生啦

到啲小學雞有事要你幫手嗰陣同你講蝗蟲話你就唔係咁撚柒樣諗

首先就要搞掂班港女先,要佢哋咪撚再做女權臭閪

朝早屯門d口岸巴士都係一車車著住校服既幼蝗
極心寒

北區大埔已淪陷

有咩我哋可以做

佢想轉移話題, 低級五毛技巧

講普通話有乜問題？

好快，周街柯屎柯尿都大家接受
因為下一代既香港人全部都係呢堆人

我細佬03年 不過俾我感染到 依家好憎中國人同殘體字 希望佢都可以盡量影響身邊嘅同學

講普通話同周街屙屎屙尿有乜關係？

好多連登仔都好低汁，唔通全部都低汁！？

點解憎大陸人同簡體字？

我同佢講中國人啲仆街嘢 殘體字會點樣對正體字造成文化清洗
Btw乜嘢問題嚟？ 咁都重要問？

你翻大陸啦

屌睇到喇 原來係大中華膠

返*
呢啲係保育正體字嘅一部分 大家打返啱嘅字好啲

我每次見人用we柒pay支爆寶HK比錢我都叫佢快撚d啦

我淨係見過內地人周街大小二便，未見過香港人會咁

食個茶記
部部電視機長開播住TVB
依家D茶餐廳
唔講以為自己去左TVB總部

佢地番學成撚日講，無得救啦

00後30-50%都係蝗仔

咁你見過大陸精英未？

97回歸後果10年 出世既好多都係大陸女人生既

其實00同01都好正常
識得00同01嘅師弟妹都反蝗語
02 03打後先恐怖

周街都喺啦

見d 人轉頭像話廣東話係我母語真係笑而不言
似係見潮流興起而做，但實際冇任何行動，罵完繼續忍受

收手啦你 自己喺度撐乜嘢？

撐精英，打倒岸鳩

大把港豬覺得講蝗語冇問題

咁講啦 中國人做咁多仆街嘢 洗唔到底㗎喇 你話我以偏概全都係咁話 你要撐就撐飽佢 我就永遠都係撐香港人香港文化 中國想用佢哋嘅文化嚟取代香港文化我就實屌鬼嘅 你快啲自己消失 唔好喺度獻世啦中國人

我都撐香港文化，不過唔輪到你哋班豬閪做，越幫越忙

睇下狗校secret 就知啦 寫殘體覺得冇問題 係文化交流 依家似係被文化老強多啲

你撐香港文化 但係香港文化俾中共文化清洗緊你又覺得冇問題 使唔使驗下智商先？

主動講蝗語都係一樣
啲蝗用蝗話問我一定用廣東話答或者唔撚答
做乜自己主動用蝗語應佢老奉識下等語言

同埋咩叫唔輪到我哋做？每個人都有責任同義務 你憑咩覺得我冇資格？我係香港我就有資格有責任有義務

你哋有份幫中共，因為成日做柒嘢比人有位入。咁你哋做咗咁多嘢係咪要多撚謝你哋呀？真係多撚謝晒喎

啱 我明明喺英國啲中國人一開口就一定係蝗語 聽到即刻燥撚咗 之後我會用英文答返佢 因為我唔多識其他外語

反而想知過多幾年班友報警嗰陣，一邊剩係講蝗語，一邊唔識講唔識聽會點落簿

我哋有份幫中共？ 又咩柒嘢？ 試舉例說明之
你喺呢個討論區撐中共咪又係倒緊中共米
同埋點解唔正面回應我？點解撐香港文化 但係香港文化俾中共文化清洗緊你會覺得冇問題？

無啦無啦 啲錢無啦 貞操無啦 條命仔都無啦

望下台語, 就係未來既廣東話

過多30年當大部分人都講蝗語, 順理成章變埋官方語言

之後政府發言都用埋蝗語

只可以講習大大唔識玩, 將香港變成一個普通既城市, 自己斷自己米路

住埋d窮撚線係咁

我係留學生 前幾日返香港
好驚訝見到竟然有幾個中學生講普通話
仲要整跌人啲嘢唔認用普通話鬧返人轉頭
明明個staff講廣東話
同咗幾個朋友講呢件事
佢地冇覺得意外同我講好正常
點解香港變成咁

前幾日去m記買野 咁啱果陣放學時間 成間m記充滿小學生 有一半係講蝗語 有啲仲好笑 兩個fd咁 一個全程講廣東話 另一個係中間講左幾句廣東話 大部分用蝗語答返佢 我心諗

上年返香港經過7仔見到啲中小學生講蝗語真係燥咗 但係又可以點 依家嘅我哋唯有盡力影響嚳己身邊嘅人

我做私補 好努力灌輸「講廣東話先係香港人」俾d 00後學生，同埋講廣東話嘅學生中文科真係會叻d
就算有d係新移民後代，佢地而家都會同我講：「我會聽普通話，但唔會講。廣東話正好多」
其實咁多大學生做補習，可以出小小力嘅

幾年前已經咁講

荃灣荃景圍個間好似叫廠商會胡漢輝中學，超過一半都係講蝗語；又有次係荃灣中心大家樂排隊比錢時，後面有兩個學生用蝗語溝通，我懶係好驚訝咁望一望佢地，跟住佢哋變返講粵語

仲有鍵盤唔洗驚

係屯門聽過 荃灣聽過 樂富個頭都聽過 好灰仲要講普通話嘅係蝦蝦霸霸咁款

然後再過多幾年香港公安唔識聽廣東話

我住北區 以為北區先係咁
原來其他地方都咁嚴重...

俾你笑到連依個都唔係一定會有用啲

其實新界區都已經算大陸

咁搞法港話真係變做老餅方言
屌你老母

連登仔真係好撚麻煩 講乜野話都要理
我講英文係咪外國勢力

唔係講咩話都要理 係依家比人又食又拎
但啲人覺得無問題 你明唔撚明啊

一樣，有同佢地講，但見到佢地D中文書 依家都有曬拼音，佢地都話好憎做拼音功課，但無計，學校要佢地做

根本就係教育政策方面逼佢地

I know that feel 我都開咗個一樣嘅post 見到呢個情況真係好無力

你出返J圖post算啦 講咁多次都唔明 依家係俾人文化清洗緊呀 乜都唔理淨係識打飛機

好多講蝗語既都係支那狗，第時返去蝗蟈做雞做奴，無咩可以改變，由佢地做支那人。反而聽到蝗語可以過去星d學生幾巴踢兩腳，容易分辨。
反而香港人聽到蝗語即係衝出黎講果班先係含撚

荃灣真係週街都係講普通話既學生
工作問題長期係荃灣，一聽到就同同事講香港已經玩完
小學到中學都係咁

世上沒有無緣故的愛恨，貴國領袖名言你熟過我

北區幾年前已經係咁
由幼稚園、小學、中學，9成講普通話!

過多二十年班小學雞長大真係會同你講母語係普通話，到時我地變左廢老只可以欣然接受

屌你老母中國on99 點解一個國家唔可以有兩個文化/語言 咁先有獨特性

其實已經完左

好奇北區d 學校唔係廣東話教學架咩?

有乜撚問題呀又
你係咪會小忽肉
定係你老母搞到要逼住出黎做雞
我就真係唔撚明喇

周街都係，一定有個係附近

又有乜撚野文化呀
清乜撚野洗呀
文化係咪食得飽你條撚頭呀

你生存只係為性慾？呢啲咪人禽之別
文化清洗都唔識 入呢個post做乜？

有乜問題都講得出 不如咁講 你唔care入嚟又做乜？

日日搭車都聽到有小學生用普通話溝通
但明明同老母係講流利廣東話

咁你快撚啲出去維護世界和平啦
快啲去阻止清洗 香港靠你喇 人民英雄
咪撚再係到打字做鍵盤戰士啦 做野啦

只可以心酸,無咩辦法
工作關係,都接觸幾多唔同階層既資料
上至山頂既柯士甸山道,下至天水圍
大陸人既比例差唔多係55波

無論屋村,市區,山頂,郊區,大中小學,中環,置地,金鐘,太古廣場,太古坊
咩地方都會見到唔同年齡層既大陸人,同埋外表好香港人,但係講普通話既人

所以死心啦,死埋我地呢代,港英正式成為歷史

但我又見唔撚到你有幾care喎 你做過啲乜
係到打下字就好care?
咁你咪好撚勁

我唔係冇做過嘢喎 我就真係睇唔到你做過乜喇 你返屋企打飛機算啦

你緊係有做過野啦

起碼我號召到連登 收到名校secrets皮 你除咗開J圖post重做到啲乜？

自己起底啦 使唔使幫你打埋飛機呀

咁搞法遲早成個連登，都係蝗
尋日去個深水埗行下，無論阿叔阿姐阿哥阿嬸都係講普通話，唔講以為自己返左大陸

10後隨時叫廣東話做鄉下話

十年無講錯 遲下唔係普通話唔俾返工

要實行焦土化，毀滅先有將來

學術討論
70年代廣東話開始變成主流
淘汰原居民圍頭話客家話又算唔算文化入侵？

我諗當時無咁嘅政治背景先無咁多人覺得有問題

又回帶

我都係係fb啲左膠page睇到
以前就偷渡嚟香港淘汰咗本地原居民文化
而家就每日150支那蝗
諗諗下又駁唔到咁

洋洋仙子功成身退 香港人終於學好普通話唔洗刨東瓜

一代就收你皮

我的國, 牛逼了

北區撚認同

嗰陣啲人無好好保護自己嘅文化而導致文化被淘汰 我哋更加應該引以為鑑阻止歷史重演 咁公道啲講其實以前都算係文化入侵

要捍衛廣東話 捍衛香港人嘅權益就令政府cut鬼左150政策先啦
上連登鳩叫咪盞步客家話圍頭話後麈

去運動場跑步 好多人講蝗語
後生有廢老又有
唔知咩事

仲要用支付寶

連登仔啲柒嘢多如天上繁星

大陸人殺撚咗你老豆老母？中共最多害咗啲大陸人，害香港就沙士，但係都比咗好多錢我哋做補償，總之有一批人因為中共政策發咗達

彩虹都越來越多細佬講煲冬瓜，屌

同殺左老豆老母無分別

文咩化交流
好人好姐同個思想殘缺(簡體字)做交流?

貴國不也有文化……部嗎？

一早係咁啦，樓主岩岩出番黎?

日日落150個，加埋生仔，結婚落黎
樓價貴令香港人唔生仔加快換血速度

真, 班小學嘅十之八九都係講普通話
呢樣嘢滲透得好明顯, 我都驚自己個侄女遲下變成咁

普天之下 莫非蝗土
率土之濱 莫非蝗臣

而家語言入侵，好快書同文
再改道路規則，然後車同軌

下一代唔會再反共 中共又贏

先叫連登仔唔好上支那叫雞先啦

今日行街見度班女中學生
樣ok 有個仲幾大波
點知一開聲全部都講蝗語

利申 屌到佢地講返廣東話

咁我話你知個page知d唔知d,鳩up洗腦
原居民好多都係講廣東話,我係某姓原居民,成條村都係講廣東話,識客家話反而係偷渡落黎香港果班,唔係鳩吹,我阿爺話佢阿爺,即係六代前都係講廣東話,族譜由明朝開始流傳,源於廣東

當年咁多種語言係一齊共存,英國政府都無惡意要洗走中文,迫大家全民英文
依加個情況係有人惡意要delete廣東話

舉例囉

蝗語加殘體絕對係低賤既表表者

個page有講圍頭話係同廣州話大致上差不多
係某啲詞語唔同 多數係宋代已經係到
客家人就清朝移民落嚟
其實探討個點係
究竟文化改變其實係咪大勢所趨呢？
就算無政治考慮一個文化愈來愈強大
係咪會逐漸吞併其他語言
E.g每年都有語言滅絕
例如香港水上人平婆話大鵬話已經無人再識

出粉嶺 梗係唔洗講 成條橋都係雞聲普通話
反而有啲幼稚園出黎仲講廣東話

唉，成班大陸人

個分別係自然淘汰定係政府夾硬洗走佢

60年代政府都有推行全廣東話教育
將大部分原居民私墊轉變成公共學校
呢個另都係轉捩點令到本土語言消失
有時文化巨輪真係未必一群人擋得住
攞新西蘭做例子
佢地原居民毛利語曾經係國語
係80年代都已經無人再識
係90年代開始保育先得以流傳

新界人卻對廣東話教學普遍歡迎，因廣東人多在市區經商，生活較富裕，「父母知道講鄉土話出去會俾人笑，若仔女能講流利粵語，就容易搵工，好多客家父母（對粵語）都有羨慕心態」。
加上偷渡潮不絕，有鄉音易被當成偷渡客，故他們都不願在公眾場所講母語，甚至在家都不跟子女講，怕令子女粵音不純，「我們學廣東話，仲字正腔圓過市區人，最怕俾人窒『你邊度鄉下㗎？』」，及後本土農業衰落，鄉村人外遷，支持客語和圍頭話的社區及生活模式進一步瓦解。

你要明白當年廣東話坐得正係因為人既虛榮心,同埋自保

所以我個問題係當一個文化愈來愈強大
吞併其他語言係咪理所當然呢？
係而家或者往後幾代
支那話好明顯都會dominate軟文化市場
幾代後講廣東話可能已經係比人當鄉音
係軟文化無力再捍衛廣東話下
係咪剩係得返保育呢條路可行呢？

抵死啦 叫你遊行又唔遊 叫你佔中又話返工不了

你都係唔肯正面回應我 點解撐香港文化 但係香港文化俾中共文化清洗緊你會覺得冇問題？

真係無野可以做

你開帖丁圖算啦
咪撚入黎柒

你咁諗咪中撚左班左膠既圈套

正常呀 講普通話係弱肉強食下既必然結果 你班友宜家除咗攞獅子山時期既香港打下飛機 同埋鬧幾句蝗蟲論仲識咩 香港軟實力越嚟越廢 憑乜要人唔捨棄廣東話

係街見學生講支語多 大概每10個有6個講支那話

痴撚線

都係果句啦 要消滅一個文化 先消滅一個語言

agree

根本就係大勢所趨，點避都避唔到

補習的中小學生都係。。。。。。

其實而家既中學生已經唔再有90後

柒乜

落球場打波 隔離班小學雞用蝗語溝通
有次去網吧 有成一半人用緊蝗語交流
我已經分唔清呢到係咪香港 唉 好撚灰

聽到你咁講都有啲安慰 加油

我覺得問題唔大

又唔係死人冧樓

多謝各位留言

開依個post，其實唔係話想大家可以有咩行動做到，去改變依個情況/趨勢
因為個個都知其實無野可以做到

但都希望各位知道依個社會發生緊咩事
並唔係無野可以做到，就唔知，唔理，唔問
起碼唔好覺得而家新一代以普通話為母語係正常！

唔係問題大唔大 而係你邏輯有問題？有冇驗過智商高唔高過你年齡？

係淘大番工，一至日聽得最多係蝗話竟然唔係廣東話真係痴撚線

連登真係好多00後

你知我幾多碎咩？

畀盡咪80 智商高唔過80咪弱智 重要好似小學雞咁等得打5p字引人注意唔知搏乜

梨真係一個天才，天日就去懷智度做下嘢幫下弱勢社群啦

梗係唔係死人冧樓啦
係嚴重過死人冧樓

Are u kidding me？

Sor喺英國 你返屋企叫你老母教你寫返好中文先衝出嚟柒啦

英國無同類機構咩？

You are so funny

I can’t stop laughing

You just specified the organisation mate just go back and lick chinese ball

有某部分講蝗語講到俾同學鬧 仲要大大聲鬧返人轉頭 喺度死雞撐飯蓋 好撚嘔心

小學已經普教中緊啦